其實香港人玩錢已經可以獨立 你比我講下文宣

先係成立新香港，之後support舊香港搞談判

先不論到底香港是誰在搞獨立， 怎樣獨立， 在甚麼狀態下獨立， 在何時獨立， 這些都太遠。 但我們可以預計的是， 只要香港有人認真的想去獨立， 他想的事情，就是先不要將政府與軍隊， 放在敵人的射程範圍內。

獨立香港的政府與軍隊， 一定要常註在香港， 這個我認為是迷思。 合理的香港獨立政府， 必然會將政府機能與人員， 長期分散在海外， 同樣地， 軍事基地也可以放在海外。 並將各種系統與銀行系統， 司法系統的機能， 轉移到海外， 這樣， 「香港」作為一個政治實體， 即使在香港淪陷下也能夠運作。

例子就是拿破崙時代的葡萄牙， 當年的葡萄牙， 跟香港一樣， 自然沒有可能在陸上敵得過所向無敵的拿破崙。 所以當年的葡萄牙國王佩德羅一世， 在 1807 年，將政府轉移到巴西， 等到拿破崙被圍剿失敗的 1820 年， 回到葡萄牙。 也就是說， 葡萄牙政府， 不會因為葡萄牙被法國佔領而消滅， 同樣地， 香港政府只要一開始就將重要機能放在外面的話， 也不會因為香港被佔領而消滅。

今天的愛沙尼亞也是例子， 他們在 1953 年被蘇聯驅逐， 而在 1992 年回去愛沙尼亞， 雖然他們沒法阻止蘇聯的佔領， 卻在最後蘇聯瓦解時保存法統。 而今天的韓國， 也就是大韓民國， 也是在 1919 年被驅逐， 1945 年日本戰敗時重建的。新近的例子， 有海灣戰爭時的科威特， 也是無法對抗伊拉克的陸軍佔領， 但在美國反攻下復國。

還有一個例子， 你們很熟悉的， 叫中華民國。 大家沒忘了中華民國就是把曾統治中國大陸的政府， 因為中國大陸淪陷， 而整個搬到臺灣的吧？

特別是香港的條件， 比起以上國家更好， 香港本身有百萬的移民在海外， 而且經濟都不太依賴香港的土地， 不是建立在香港的農業礦業資源， 甚至不是港口， 而是依存於香港的制度。 香港作為群體， 本來就像猶太人一樣， 海外的擴散率很高， 也很適應在外地生活。

像資訊科技， 設計， 金融這些行業， 即使流亡海外也能夠繼續運作， 所以只要司法系統， 銀行系統與行政系統， 能夠預備好轉移， 流亡的香港可以保存相當的力量。 反而被佔領的香港， 因為制度變成了軍法統治或該國的法制， 將會廢掉大部份的機能， 而變成一個需要大量補給， 卻欠缺經濟價值的巨大難民營。

而如果香港政府要擁有軍隊， 他不該是一支大型陸軍， 因為守住邊境不讓敵國陸軍進去， 或者在市街上跟敵國陸軍陸戰， 是毫無意義的。

回到軍事是政治延伸這一點， 香港獨立政府的軍事， 並不是為了守住香港而存在的， 而是為了兩件事， 第一， 維持戰爭狀態， 迫佔領國談判。 第二， 在佔領國陷入大規模戰爭時， 能夠援助盟友。

站在這兩點上看， 香港需要的國防， 應該是以以下的機能為主。 請留意以下沒有寫明是哪個佔領區， 當然你可以把假想敵設成是中國或日本， 如果是中國或日本的話應該是有用的， 如果假想敵是美國的話……應該不行吧。

1. 能夠租借盟國基地， 註在盟國港口， 一支快速的海軍或空軍， 他們針對的對象是在公海的佔領區艦隻， 當然即可以威脅非洲， 南亞， 東南亞佔領國商船的迷你部隊。

2.滲透進全世界各佔領國企業的情報員， 在裡面盜取情報， 掌握佔領國的物流動向提供給盟國， 監視中國的註外人員， 有必要的話， 實施各種其他情報活動， 包括而不僅限於對設施的破壞， 行賄收買， 以及俘虜部份要員。 也就是
強大的情報組織， 這點像以色列。

3.在非洲等各地， 僱用當地私人武裝集團或者傭兵， 襲擊佔領區在當地的投資， 例如油田， 礦場， 破壞對方的貿易與補給。 與其把根本不懂打仗的香港人訓練成士兵， 何不叫他們努力賺錢， 然後僱用那些本來就在非洲打仗多年的
當地傭兵？

4.藏在香港的秘密部隊， 掌握重要機能的位置， 給予他們權限， 在戰爭的時候， 破壞重要的經濟設施與資料。 即， 在政府與銀行機能轉移後。 不把香港的機能留給佔領國使用， 使佔領區的管治立即陷入困難。 有餘力的話， 破壞交
通等其他設施， 但最重要的皆是資訊。

5.任何可以突襲沿海設施的手段， 目標是佔領國的發電廠， 可能是核電廠。 並不是要佔領他， 而是要破壞其機能使其無法運作。

6. 駭客， 而且他擁有香港所有重要系統的資料和匙， 他的功用就是秘密把所有重要的資料換掉， 發放假情報和盜取情報。留在香港的人員， 不需要抵抗， 除了部份人象徵式抵抗(會被俘)外， 其他人可以隱藏身份投降， 甚至如果香港經濟神奇地被佔領還能運作的話， 只要透過各種掩護(說得難聽點， 即是洗錢)， 他們還是可以在當地秘密支援反抗的。

這支與想像中的， 集中守在香港， 挖戰壕， 防守性質的軍隊完全不同。 他應該是一支強調隱密性質， 以及經濟戰的軍隊， 他的軍事方針， 並不是守住香港，而是持續打擊佔領國的補給， 經濟與資源。 他的運作將會大部份時間在香港外， 他的武裝行動， 也會大部份時間在香港外， 他不會跟敵方的大規模陸軍在陸上衝突， 而是對對方的重要經濟設施， 載具與人員進行攻擊。

他沒有獨自擊敗一國軍隊的能力， 但他可以爭取到相當的政治籌碼， 這個模式學習的對象， 是二戰時期的以色列， 以及獨立戰爭時期的荷蘭。 荷蘭在 1642年， 正值對西班牙的獨立戰爭， 在本土戰役自然打不過極盛的西班牙帝國。

但是他們在海外進行打擊， 而那一年， 他們戰爭的地點， 就是雞籠， 對， 就是基隆， 他們以 396 的荷蘭軍， 聯合 1000 人的巴賽族， 進攻西班牙在基隆300 人的貿易據點聖薩爾多城， 把西班牙的勢力迫出北臺灣， 破壞西班牙在東
亞的貿易， 結束了西班牙統治臺灣時期。 而這只是一場千餘人的小型戰爭， 但就算西班牙有強大陸軍， 他們卻無法去到遠在地球另一邊的臺灣。 而於 1648年， 西班牙終於在多重壓力下無法再戰， 荷蘭成功獨立。

更不要說， 荷蘭可以一面打獨立戰爭， 一面揚著西班牙帝國的旗， 以臣民的身份跟西班牙做生意， 在西班牙的港口賣貨賺錢， 錢這種東西又沒有名字。 跟西班牙做生意賺完錢， 轉一轉手拿去另一邊打西班牙人的事情， 荷蘭人的靈活腦袋是做得出來， 不像某些漢賊不兩立的民族。

所以是先有荷蘭東印度公司， 才有荷蘭共和國， 而且是東印度公司的軍事行動， 導致了荷蘭的獨立， 換句話說， 香港如果要獨立， 也可以循荷蘭的模式， 先建立香港版的東印度公司。

動物生存有很多方式， 像熊， 老虎， 獅子這種巨獸， 就像現實的大國， 他們以強大的力量和身體相博。 但是也有像隱藏自己的變色龍， 靈活逃走的兔子， 躲在殼裡的龜， 或者用毒液毒死狩獵者的河豚。 香港既然不是巨獸， 又何以用巨獸的作戰方式？ 我認為， 香港是老鼠， 是狐狸， 就該用老鼠， 狐狸的方式。

Push

［文宣戰對準台灣］蔡英文要做多d助攻